# HTML 格式化

## HTML文本格式化

## 文本格式化标签

| 标签 | 描述 |
| :--- | :--- |
| [&lt;b&gt;](http://www.w3school.com.cn/tags/tag_font_style.asp) | 定义粗体文本。 |
| [&lt;big&gt;](http://www.w3school.com.cn/tags/tag_font_style.asp) | 定义大号字。 |
| [&lt;em&gt;](http://www.w3school.com.cn/tags/tag_phrase_elements.asp) | 定义着重文字。 |
| [&lt;i&gt;](http://www.w3school.com.cn/tags/tag_font_style.asp) | 定义斜体字。 |
| [&lt;small&gt;](http://www.w3school.com.cn/tags/tag_font_style.asp) | 定义小号字。 |
| [&lt;strong&gt;](http://www.w3school.com.cn/tags/tag_phrase_elements.asp) | 定义加重语气。 |
| [&lt;sub&gt;](http://www.w3school.com.cn/tags/tag_sup.asp) | 定义下标字。 |
| [&lt;sup&gt;](http://www.w3school.com.cn/tags/tag_sup.asp) | 定义上标字。 |
| [&lt;ins&gt;](http://www.w3school.com.cn/tags/tag_ins.asp) | 定义插入字。 |
| [&lt;del&gt;](http://www.w3school.com.cn/tags/tag_del.asp) | 定义删除字。 |
| [&lt;s&gt;](http://www.w3school.com.cn/tags/tag_strike.asp) | _不赞成使用。_使用 &lt;del&gt; 代替。 |
| [&lt;strike&gt;](http://www.w3school.com.cn/tags/tag_strike.asp) | _不赞成使用。_使用 &lt;del&gt; 代替。 |
| [&lt;u&gt;](http://www.w3school.com.cn/tags/tag_u.asp) | _不赞成使用。_使用样式（style）代替。 |

## “计算机输出”标签

| 标签 | 描述 |
| :--- | :--- |
| [&lt;code&gt;](http://www.w3school.com.cn/tags/tag_phrase_elements.asp) | 定义计算机代码。 |
| [&lt;kbd&gt;](http://www.w3school.com.cn/tags/tag_phrase_elements.asp) | 定义键盘码。 |
| [&lt;samp&gt;](http://www.w3school.com.cn/tags/tag_phrase_elements.asp) | 定义计算机代码样本。 |
| [&lt;tt&gt;](http://www.w3school.com.cn/tags/tag_font_style.asp) | 定义打字机代码。 |
| [&lt;var&gt;](http://www.w3school.com.cn/tags/tag_phrase_elements.asp) | 定义变量。 |
| [&lt;pre&gt;](http://www.w3school.com.cn/tags/tag_pre.asp) | 定义预格式文本。 |
| &lt;listing&gt; | _不赞成使用。_使用 &lt;pre&gt; 代替。 |
| &lt;plaintext&gt; | _不赞成使用。_使用 &lt;pre&gt; 代替。 |
| &lt;xmp&gt; | _不赞成使用。_使用 &lt;pre&gt; 代替。 |

## 引用、引用和术语定义

| 标签 | 描述 |
| :--- | :--- |
| [&lt;abbr&gt;](http://www.w3school.com.cn/tags/tag_abbr.asp) | 定义缩写。 |
| [&lt;acronym&gt;](http://www.w3school.com.cn/tags/tag_acronym.asp) | 定义首字母缩写。 |
| [&lt;address&gt;](http://www.w3school.com.cn/tags/tag_address.asp) | 定义地址。 |
| [&lt;bdo&gt;](http://www.w3school.com.cn/tags/tag_bdo.asp) | 定义文字方向。 |
| [&lt;blockquote&gt;](http://www.w3school.com.cn/tags/tag_blockquote.asp) | 定义长的引用。 |
| [&lt;q&gt;](http://www.w3school.com.cn/tags/tag_q.asp) | 定义短的引用语。 |
| [&lt;cite&gt;](http://www.w3school.com.cn/tags/tag_phrase_elements.asp) | 定义引用、引证。 |
| [&lt;dfn&gt;](http://www.w3school.com.cn/tags/tag_phrase_elements.asp) | 定义一个定义项目。 |

